\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{ntheorem}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{amsfonts}

\usepackage{kpfonts}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{icomma}

\usepackage[bookmarks=false,colorlinks,linkcolor=blue,pdfusetitle]{hyperref}

\pdfminorversion 7
\pdfobjcompresslevel 3

\usepackage{tabularx}

\usepackage{pgf}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-euclide}
\usepackage{tkz-tab}
\usetkzobj{all}
\usepackage[top=1.7cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm]{geometry}

\usepackage{sectsty}

\usepackage{lastpage}

\usepackage{marginnote}

\usepackage{wrapfig}


\count1=\year \count2=\year
\ifnum\month<8\advance\count1by-1\else\advance\count2by1\fi
\pagestyle{fancy}
\cfoot{\textsl{\footnotesize{Année \number\count1/\number\count2}}}
\lfoot{\textsl{\footnotesize{Lycée \textsc{LaSalle Saint-Denis}}}}
\rfoot{\footnotesize{Page \thepage/ \pageref{LastPage}}}
\rhead{}
\lhead{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

\usepackage[autolanguage]{numprint}
\newcommand{\np}{\numprint}


\makeatletter
\renewcommand{\@evenfoot}%

\newcommand{\ligne}[1]{%
  \begin{tikzpicture}[yscale=0.8]
    \draw[white] (0,#1+0.8) -- (15,#1+0.8) ;
    \foreach \i in {1,...,#1}
    { \draw[dotted] (0,\i) -- (\linewidth,\i) ; }
    \draw[white] (0,0.6) -- (15,0.6) ;
  \end{tikzpicture}%
}

\renewcommand{\maketitle}%
{\framebox{%
    \begin{minipage}{1.0\linewidth}%
      \begin{center}%
        \Large \@title \\
         \@author \hfill%
        \@date%
      \end{center}%
    \end{minipage}}%
  \normalsize%
  %\vspace{1cm}%
}

\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\Vecteur}{\overrightarrow}
\newcommand{\norme}[1]{\lVert #1 \rVert}
\newcommand{\vabs}[1]{\lvert #1 \rvert}

\makeatother

\theoremstyle{break}
\newtheorem{definition}{Définition}
\newtheorem{propriete}{Propriété}
\newtheorem{propdef}{Propriété - Définition}
\newtheorem{demonstration}{\textsf{\textsc{\small{Démonstration}}}}
\newtheorem{exemple}{\textsf{\textsc{\small{Exemple}}}}
\theoremstyle{plain}
\theorembodyfont{\normalfont}
\newtheorem{exercice}{Exercice}
\theoremstyle{nonumberplain}
\newtheorem{remarque}{Remarque}
\newtheorem{probleme}{Problème}
\newtheorem{proof}{Preuve}
\newtheorem{regle}{Règle}
\newtheorem{theoreme}{Théorème}

% Mise en forme des labels dans les énumérations
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii)}}
\renewcommand{\theenumi}{\alph{enumi}}
\renewcommand{\theenumii}{\arabic{enumii}}

\renewcommand{\FrenchLabelItem}{\textbullet}

%Titres
\renewcommand{\thesection}{\Roman{section}.}
\renewcommand{\thesubsection}{%
\thesection~\alph{subsection}}
\sectionfont{\color{blue}{}}
\subsectionfont{\color{violet}{}}

\newcommand{\rep}[1]{\textcolor{blue}{#1}}

\setlength{\parsep}{0pt}
\setlength{\parskip}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\itemsep}{7pt}

\usepackage{multicol}
\setlength{\columnseprule}{0.5pt}

\everymath{\displaystyle\everymath{}}

\title{Trigonométrie}
\author{1 S}
\date{}

\begin{document}
\maketitle\\
\begin{exercice}
Soit le triangle $ABC$ rectangle isocèle en $A$.

\begin{center}
\begin{tikzpicture}
\draw (0,0) node{$\bullet$} node[left]{$A$}--(2,0)node{$\bullet$} node[right]{$B$}--(0,2)node{$\bullet$} node[left]{$C$}--(0,0);
\end{tikzpicture}
\end{center}
\begin{enumerate}
\item Donner la mesure de l'angle $\widehat{CAB}$ \dotfill \\
\item Donner la mesure de l'angle orienté $(\Vecteur{AB};\Vecteur{AC})$\dotfill \\
\item Donner la mesure de l'angle orienté $(\Vecteur{AC};\Vecteur{AB})$\dotfill \\
\item Donner la mesure de l'angle orienté $(\Vecteur{BA};\Vecteur{BC})$\dotfill \\
\item Donner la mesure de l'angle orienté $(\Vecteur{CA};\Vecteur{CB})$\dotfill \\
\item Donner la mesure de l'angle orienté $(\Vecteur{CA};\Vecteur{AB})$\dotfill \\
\item Donner la mesure de l'angle orienté $(\Vecteur{CB};\Vecteur{AB})$\dotfill \\
\item Donner la mesure de l'angle orienté $(\Vecteur{AC};\Vecteur{BC})$\dotfill \\
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
Soit $ABC$ un triangle quelconque.
\begin{center}
\begin{tikzpicture}
\draw(0,0) node{$\bullet$}node[left]{$A$}--(3,0)node{$\bullet$}node[right]{$B$}--(2,4)node{$\bullet$}node[left]{$C$}--(0,0);
\end{tikzpicture}
\end{center}


Que peut-on dire de la somme : $(\Vecteur{AB};\Vecteur{AC})+(\Vecteur{AC};\Vecteur{BC})+(\Vecteur{BC};\Vecteur{BA})$\\
\ligne[6]

\end{exercice}

\begin{exercice}
$A$ est un point d'une droite $(d)$.\\
Un point $M$ qui n'appartient pas à la droite $(d)$, a pour symétrique le point $M'$ par rapport à la droite $(d)$.\\
Comparer les angles $(\Vecteur{MA};\Vecteur{MM'})$ et $(\Vecteur{M'A};\Vecteur{M'M})$\\
\ligne[13]

\end{exercice}
\begin{exercice}
Les points $C'$ et $D'$ sont les symétriques des points $C$ et $D$ par rapport au point $O$.\\
Les points $C$ et $D$ sont distincts du point $O$, comparer les angles $(\Vecteur{OC};\Vecteur{OD})$ et $(\Vecteur{OC'};\Vecteur{OD'})$\\
\ligne[13]
\end{exercice}
\end{document}